Wyman Wong：明星「借衫」簡史

我1990年加入電台工作，所以肉眼見到的「明星服裝內幕」可從那時計起！是的，我還清楚記得1991年那屆叱咤樂壇頒獎禮，當晚拿下「叱咤生力軍（女）金獎」的吳婉芳，差不多開場才上氣唔接下氣地穿著一套螢光綠色的Montana趕到紅館，事後她告訴我：「好險，喺九龍酒店搵衫搵到傍晚六點幾先搵到呢套！」

沒錯，在那個年代如果你不想出現這種危 險鏡頭，害怕有任何大場面翹起手「無衫著」， 你就得平時趁得閒一早買定好多好多的衣服， 通常多到季尾都穿不完，因為沒有任何一位蘇 民峰麥玲玲可以準確算得出你今年總共有28次 登台，31次上電視，16個press con，65本雜誌影相……

曾幾何時，服裝費的確是每個藝人最甘而最無得慳的投資。

講開又講，有一次問起「前輩」吳君如某 年某件我見過她穿上電視的Kansai Yamamoto 的下落，「一早還返俾劉嘉玲lu ！」她說。

？？？？？？？？？？（我一頭黑人問號）

原來當年她們幾姊妹剛從訓練班出來不久，賺錢不算多但百物騰貴，個個想著靚嘢的姐仔們，唯有每人買每幾件新衫輪流著，即是嘉玲買了件Kansai自己新劇開鏡先穿了，然後轉借君如做《歡樂今宵》，穿完華倩再接手著去金獅影視剪綵，如果還未著殘仲可以俾戚美珍海城大酒樓登多次台，反正那時的報紙雜誌電視電台數量有限，只要條數計得準確再加配搭巧妙，應該很少眼利又無聊的觀眾能捉到正「嘩！佢又著同一件舊衫第三次！」又或者「哦～佢哋一件衫五份著！」

唱歌演戲工作已很辛苦，「以前嘅明星」還要撥出不少時間親手照顧自己的styling，但以前人人都這樣，所以多艱難都是必經的預咗的，這一代藝人大概發夢都想不到，十零二十年後，連LV、Valentino、Dior都唔使俾錢買，打個電話便體貼地送到府上借你穿咁便宜吧！